+++
title = "流水线模版"
description = "平台整合了官方的流水线模版，当您需要自定义流水线模版时，可以从代码仓库导入到平台中。"
weight = 3
+++

流水线模版的编写采用 YAML 的文件格式，采用 Go Template 进行解析和渲染，在流水线的逻辑部分需要遵循 Jenkinsfile 语法。

平台整合了项目自定义模版，当您需要自定义流水线模版时，可以从代码仓库导入到平台中。

流水线模版中您可以查看项目自定义模版：

* 自定义模版配置：当系统提供的流水线模版不满足需求时，支持导入自定义模版。导入模版前，需要配置模版所在的代码仓库。

* 同步模版仓库：当代码仓库中有新的自定义流水线模版时，支持同步导入到平台。

![template](/img/template.png?classes=big)

{{%children style="card" description="true" %}}